

Nome: Gabriela e Renata 1/2016 Professor: Renato Coral UnB - FGA

Para executar de maneira correta a aplicação deve-se instalar corretamente o Ruby e o Ruby on Rails. Após isso, será necessário abrir a pasta do projeto no terminal e instalar as seguintes Gems:

    gem 'foundation-rails'
    gem 'devise'
    gem 'redis', '~>3.3.0'
    gem 'hiredis', '~>0.6.1'
    gem 'activeadmin', github: 'activeadmin'

Para isso, deve-se dar o comando bundle install no terminal e logo após instalar cada Gem:

    $ rails g foundation:install
    $ rails g devise:install
    $ sudo apt-get install redis-server (Digite redis-server no terminal para receber instruções,
    caso não funcione esse comando)
    $ rails g active_admin:install

Tendo feito isso será necessário dar o comando rake db:migrate para que os dados de usuário admin padrão sejam migrados para o banco de dados. Agora basta dar o comando rails s no terminal para que a página web seja exibida no browser. Acesse a página http://localhost:3000 para vizualizar a aplicação. Para ter acesso ao carrinho de compras o usuário deve cadastrar-se e permanecer logado no sistema. Assim poderá incluir e remover produtos do carrinho. O usuário pode remover produtos diretamente no carrinho de compras, pode editar suas informações cadastrais clicando no botão superior que exibe seu E-mail e pode dar log out clicando no botão superior sair. A área restrita Admin só poderá ser acessada pelo usuário administrador do sistema cuja senha e login são : adminrg@gmail.com , senha: 123456 . Estes foram definidos por padrão em db/seeds.rb Na área Admin pode-se incluir, excluir ou editar produtos e também pode-se cadastrar e deletar usuários.
Item
Atribrutos:
- nome 
- release_date
-   price
-  description
-  img_url
Métodos:
-Show
-New
-Create
-Edit
Métods padrão scaffold
Users 
Atributos:
-Email
-Password
-Comfirmpassword
Métodos:
:database_authenticatable, :registerable,
         :recoverable, :rememberable, :trackable, :validatable
Métodos padrão devise.